\subsubsection{Cgit Script}

\begin{lstlisting}[style=Java, caption=Beispiel Cgit Script mit Scan-Path]
domain = "globalscalingsoftware.com"
certFile = "www.${domain}.crt"
certKeyFile = "www.${domain}.keyinsecure"

server {
  httpd {
    domain "${domain}", "192.168.0.50", {
      redirect_to_www
      redirect_http_to_https
    }
    ssl_domain "${domain}", "192.168.0.50", {
      certification_file certFile
      certification_key_file certKeyFile
      redirect_to_www

      setup_cgit "gitpublic", {
        title "Public Repositories"
        description "Current public projects."
        clone_prefix "git://${domain} ssh://gitpublic@${domain}"
        repositories "/home/gitpublic/repository", {
          title "Public Projects"
          repository "gitosis-admin.git", {
            description "gitosis administration repository."
            snapshots "tar.gz tar.bz2 zip"
          }
        }
      }
    }
  }
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=Java, caption=Beispiel Cgit Script ohne Scan-Path]
...
        repositories {
          title "Public Projects"
          repository "/home/gitpublic/repositories/gitosis-admin.git", {
            description "gitosis administration repository."
            snapshots "tar.gz tar.bz2 zip"
          }
        }
      }
    }
  }
}
\end{lstlisting}

Die Cgit Script Directiven befinden sich im setup\_cgit-Block. Das Beispiel
zeigt eine Konfiguration mit minimalem Aufwand. Es wird der Titel und eine
Beschreibung der Cgit-Seite gesetzt, URLs um die Git-Repositories klonen zu
können und es wird eine Repositories-Kategorie konfiguriert. Die
Repositories-Kategorie ist so eingestellt, dass Cgit in dem Verzeichnis
automatisch nach Git-Repositories suchen wird. Für ein Repository setzen wir
spezielle Parameter.

Im folgendem werden die gültigen Direktive erklärt.

\paragraph{setup\_cgit}

\directive{setup\_cgit} erwartet a) eine Zeichenfolge, die das Root-Verzeichnis
darstellt und b) den Direktive-Block.

\paragraph{title}

\directive{title} erwartet eine Zeichenfolge, der Titeltext der Cgit-Seite.

\paragraph{description}

\directive{description} erwartet eine Zeichenfolge, die Beschreibung der
Cgit-Seite. Die Beschreibung wird unterhalb des Titels angezeigt.

\paragraph{clone\_prefix}

\directive{clone\_prefix} erwartet eine Zeichenfolge, die eine Liste von
Prefixen enthält, die für das klonen der Repositories verwendet wird. Die
einzelnen Einträge in der Zeichenfolge können mit einem Leerzeichen oder einem
Komma getrennt sein. Die \directive{clone\_prefix} kann auch mehrfach gesetzt
sein, dann werden die jeweiligen Direktiven zu einer Liste der Prefixen
zusammengefast.

\begin{lstlisting}[style=Java, caption=Beispiele für die
\directive{clone\_prefix}]
clone_prefix "git://${domain} ssh://gitpublic@${domain}"
clone_prefix "git://${domain}, ssh://gitpublic@${domain}"

clone_prefix "git://${domain}"
clone_prefix "ssh://gitpublic@${domain}"
\end{lstlisting}

\paragraph{repositories}

\directive{repositories} leitet einen Block von Git-Repositories ein. Es ist
eine optionale Zeichenfolgen möglich, ein Verzeichnis in dem Cgit automatisch
nach Git-Repositories suchen soll. Wenn kein Verzeichnis angegeben worden ist,
dann müssen die Repositories einzeln konfiguriert werden.

\paragraph{repositories.title}

\directive{title} erwartet eine Zeichenfolge, der Titeltext der
Repositories-Gruppe.

\paragraph{repositories.repository}

\directive{repository} leitet einen Block ein, in dem man ein einzelnes
Git-Repository konfigurieren kann.

\paragraph{repository.description}

\directive{description} erwartet eine Zeichenfolge, die Beschreibung des
Git-Repository.

\paragraph{repository.snapshots}

\directive{snapshots} erwartet eine Zeichenfolge, die eine Liste von Dateitypen
enthält, die man als Snapshots des Git-Repository herunder laden kann. Die
\directive{snapshots} kann auch mehrfach gesetzt sein, dann werden die
jeweiligen Direktiven zu einer Liste der Dateitypen zusammengefast.

Falls eine leere Zeichenfolge gesetzt worden ist, dann werden die Snapshots für
das Repository ausgeschaltet.

\begin{lstlisting}[style=Java, caption=Beispiele für die \directive{snapshots}]
snapshots ""

snapshots "tar.gz tar.bz2 zip"
snapshots "tar.gz, tar.bz2, zip"

snapshots "tar.gz"
snapshots "tar.bz2"
snapshots "zip"
\end{lstlisting}
